勸左屋企人幾耐先俾你養貓？

有冇巴打屋企人本身唔鍾意貓
之後又成功領養到

領養要裝定窗紗 屋企人唔俾就領養唔到
有冇成功個案分享
或者當初勸左屋企人幾耐

留名睇分享

係山到汁左隻貓bb，養養下屋企本來最反對養嗰個變左最鍾意
依家養左4隻

半年左右

聽過身邊幾個fd都係咁
屋企人由本身反對變最鍾意
但係自己硬係遇唔到呢啲機會

所以應該先斬後奏

成日聽到呢啲故事
話如果你養就趕你出去
最後中意到唔放手 唔養你都養佢

領養做唔到先斬後奏
我又唔會買

屋企附近有多流浪貓 但依到就黎變地盤起樓

先斬後奏+1
放心啦 貓好撚醒水
知道間屋邊個掌握大權
屌佢我年中無休咁鏟屎進貢佢喵都唔喵我
一見到老母叫到好似好慘咁又扮晒死蟹嗲到…
利申 佢成功氹得掂我老母歡心

基本上屋企有老人家係咪都冇機?
佢地又唔係話討厭貓 但唔想我養
都唔知點勸

老人家咁悶係屋企 一定仲鍾意

我阿媽明明唔驚我一提親養貓又話驚
佢平時去啲麻雀腳屋企都有貓
我俾啲貓相佢睇都話得意

小學係咁lur我呀媽
終於lur到話一到form4就養得
最後真係養到
我主子

咁靚啊

我之前試下水溫問左一句我可唔可以養貓
之後佢"獰"晒頭咁話 :自己都未養得好養咩貓啊?
我又真係駁唔到佢

老豆勸我養
因為老豆細個同隻貓相依為命
不過我老母憎貓憎都仆街
最後都接受左（老豆面前）

老人家幾乎10個有10個鍾意

總之攞左番屋企自然就會鍾意

我阿婆初初話要劏左隻貓
其實佢都不知幾錫隻野

屋企人個個都係咁講架啦
攞番番黎佢地錫隻野多過錫你
養佢都唔養你呀

咁多位巴打都話先斬後奏
但係領養又要裝貓紗先
可以有咩計

裝完紗網再斬

無啦啦好難瞞住裝貓網

先斬後奏。

老豆日日講煲老虎湯，但晚晚攬住一齊訓

我調返轉
老竇老母以前有養貓
我就不嬲自細都好憎
中學果時逼到佢地送左隻貓比人

認真想問下憎貓係咩心態
唔係串你 想知我阿媽點諗

我屋企都係咁 電視一做廣告就去搵啲貓
晚晚又同佢地一齊訓

老豆話曬錢又污漕
都講明話唔養

貓仲乾淨過人 佢地成日洗身

直接嗱左隻貓返黎 老豆老母話要掉左佢
而家就攬住隻垃圾貓叫啊b

我媽都係咁講啊

一開始隻貓係籠入面適應環境
襯個段期間裝

Me too
佢地一定要養過先鍾意

個時夾硬黎，不過會承諾會幫手做家務

最尾成屋都好鍾意貓

是咪柴灣

應承佢地你會負責哂貓貓所有野

我都係先斬後奏
一開始拎番黎話 隻貓好慘 要照顧住先 好快會幫佢揾屋企
養養下就養左4年
阿媽本來唔鐘意
宜家日日同隻貓傾計

勿相認

直接拎番屋企，依家主子最大

咁多位直接拎返屋企既巴打係咩途徑拎

巴打個主子咩品種咩色
好特別好靚

唔知你係邊個 但我都成日去嗰度睇貓
之前嗰度好多隻 我高峰見過7 8隻
但前排去睇唔知去哂邊
我以為有人養開佢地 見入面有個帳幕
我又見過個姨姨好好 餵佢地食飯
乜嗰度會拆 嗰度會變做咩

同埋咁細塊地點起樓。。。

兩年
由一開始慢慢俾d好得意既貓貓video我呀媽睇
到後尾我呀媽一齊勸我呀爸
最尾先斬後奏 攞左隻貓番屋企先
到宜家我老豆都變埋貓奴

英短，金眼，煙燻色

老母有潔癖 好唔鐘意動物 覺得污糟又煩，由細到大我話想養動物都話唔俾，又話會丟出街
前兩年 我呀媽返工個到有隻流浪貓生左堆bb 我呀媽話左俾我知 我就日日落去睇佢地，慢慢變左我呀媽一得閒就去睇堆貓仔，又買罐頭喂下佢地，個時我就話我好想拎佢地返屋企，我呀媽死都唔肯，老豆又話唔洗止意拎返黎，落足牙力都唔俾。
最後，堆貓仔三月大個陣 有人黎想拎貓走，我就勁唔捨得係咁求我呀媽，點知我呀媽都唔捨得佢地就抱左兩隻返屋企
依家兩老日日攬住堆貓訓覺老豆日日放工返黎就用埋啲可愛聲叫啲貓個名

利申 養緊3隻另外幾個月前我老豆自已係街收養左貓仔放係返工個到

我都識嗰個姨姨 佢日日都黎餵
仲要佢由小西灣餵到出黎 一個月一定用好多錢
佢仲要屋企有廿幾隻貓
之前十幾隻架。。。之前做工程有啲好似走左上山/學校
嗰到起單楝嘅公屋

主子們好靚呀
諗起個場面都好sweet
你就好啦 我媽都係唔太鍾意貓

之前嗰到入面生過貓仔
但嗰排凍又落雨
結果死剩一隻 好似俾個姨姨救走左

其實公屋比唔比養

我老母一開頭仲話拎返黎就丟出街 搞到我唔敢抱返黎點知佢依家錫到班主子燶咁濟
最大改變係我公公，初初帶啲貓返黎 我呀公因為好唔鐘意而且又係勁嚴重潔癖 要困堆貓入房唔俾呀公見到，等佢走左先放返出房，後尾我呀公真係錫到堆貓癲左一日唔見都唔得，又用晒生果金去買啲貴價貓零食，又錫佢地又幫佢地抹patpat 。想當年我呀公連貓行近啲都話有病菌

我就係見過啲貓仔 幾耐之前？
我有得養都好想帶佢地走
個姨姨點入到去救佢地出去
好好呀

好得意

我都係先斬後奏
裝哂貓窗先同屋企人講養貓
話試養一個月先
而家老豆已變左貓奴

我老母一開始發現佢地個陣 話佢成隻老鼠咁

巴打邊到買？

都一排之前喇。。。
佢地爬入去 所以你見到啲鐵絲網彎哂 仲要有啲標語話請勿進入就咁解

領養番黎架
從來唔支持買貓 同埋貓簡你 好過你簡貓
我永遠都記得果日呢隻衰野係咁喵我
又申爪捉我件衫 我就決家要佢
依家佢只聽我講 又痴我
只要我坐係沙發就會自己爬上黎訓教
冇教過過佢 佢好似自己有性咁

呢d真係緣份黎
嗚嗚我都好想遇到貓貓比我領養

覺得成日甩毛掛
不過見到咁多巴打屋企人由唔鐘意變到貓奴
都想試下先斬後奏一次

主子魅力沒法擋呀
係咪主子好識做？
有時聽呢d小故事都覺得好開心
貓貓真係好可愛
我第二時有自己既屋企都要領養貓貓番黎

重點：領養代替購買

咁靚既貓都有得領養
咁係邊到領養？

你主子好可愛 仲要咁痴你 好幸福呀呀呀呀
好想瘋狂同貓玩

同我一樣
不過係我地勸完老豆就同意，一齊領養主人番黎
依家錫主人仲多過錫我

甩毛又真嘅
冬天着黑色衫真係要係咁轆走啲毛 試過唔記得出道街先發覺成身都係貓毛

中間個隻好可愛

主子喺度睇我做緊乜

我鍾意乾淨，唔想d動物成日搞到d地方污糟

次次同親老母講話想養貓
佢都會話啲屎好臭架喎
又恐嚇話會係我張床到爆石

想問以上可以點解決
真係好想養貓

房協同房委係咪唔同

其實唔會好臭 啲貓屙完會用沙埋返住啲屎 ，更加唔會係張床爆石除左發情會屙尿係床 不過奄左就唔會

當初我都係先斬後奏
本身又係喊打喊殺扔佢出門口
之後老母錫佢錫到燶
以前唔俾上床依家拎自己啲衫鋪係床埋位俾佢訓

日日bb聲同隻貓講野

咁啲貓會唔會周地屙
定係會識自己去某個特定地方屙
想養之前了解多啲

當初我啊哥冬天見到就汁左番黎
老豆老母都冇咩反對
但係冇裝貓網
隻貓試過唔小心趺左落街
果陣搵極都搵唔到
到後尾又搵得番
跟住又汁番番黎
帶左佢去睇醫生
之後就冇事
到而家佢正係會係窗邊望黎望去
唔敢再行出去露台
利申:16樓趺落2樓

得返八條命

會特定地方屙 你放個貓沙係咩位佢會識去 唔會周圍屙 養三隻都冇試過會亂屙

讚得多主人會囂傢

我唔係同阿媽住，但佢一個星期會有幾日上黎我度執下野或者拎野俾我

某天我領養左隻貓返黎，咁阿媽上黎見到佢就打黎鬧我 (嚴重情度好似領養左細路仔咁)

隻貓好古惑，係咁爹阿媽，過左冇耐就錫隻貓多過我，成日上黎餵貓，驚佢下晝餓親同悶親

條尾好靚

汁夠未

夠喇屋企四隻已經極限

先斬後奏，帶完隻貓返屋企之後全家人都中意到傻左

媽咪原本好驚貓又好唔鐘意動物
我當年都係先斬後奏 係街執佢返屋企
初初都好唔滿意 但慢慢相處落就好錫佢
依家對隻貓仲好過我
我都無諗過佢會有咁大嘅改變
成屋都當隻貓係皇帝咁錫
所以唔洗怕嘅

屋企隻皇帝仔

巴打可否請教下可以去邊領養英短？我都希望可以領養代替購買

留名學野
我都係屋企人唔俾養

想貓咁多位巴打
見到流浪貓係咪可以就咁拎返屋企

要勸既就唔養啦

以前老豆應承左我考全班十名以內就送隻貓比我
但佢冇同呀媽講 先斬後奏
養左成十年 最後因為要搬屋要送比人
全家都好唔捨得
最尾人地同我地講隻貓死左 呀媽喊到fe le fea le
佢好乖 脾氣好好 唔會出抓 仲識sit,hand hand, give me 5

所以我既重點係 先斬後奏啦

搬屋帶埋隻貓無衝突架wor

佢地不嬲都鍾意貓
不唔想花錢去買, 又怕麻煩唔去領養
直到親戚突然話比隻貓bb我地
就有得養

養左十年都送俾人。。。
好仆街喎

點相依為命

冇計屋企家道中落
老豆番大陸做野 一個月番黎香港一兩日
我就去左男朋友屋企住
呀媽見得自己一個就搬去細套房住
我試過帶隻貓去男朋友屋企
但隻貓好驚陌生環境係咁賴尿 完全冇改善
最後男朋友屋企人頂唔順開聲要我比人
老豆有諗過帶隻貓番大陸
但有咩事我驚比人充公左隻貓送佢去愛協個類野就斃
所以我都係冇辦法之下比人
起碼我都仲可以問知道隻貓近況

點解唔擺去你呀媽到
養左十年好不負責任姐
隻貓個世界得你咋 你就去男朋友到住

父母知道我由細到大都好中意貓
form2嗰陣咁啱比我見到啲領養活動
然後係咁lur佢地同埋承諾比心機讀書 唔會分心
最後就領養咗主人
佢地比人遺棄喺垃圾桶入面 得兩星期大
而家好多肉

講緊個字錯呀
係執呀
執呀屌你老母

好難討厭貓狗呢啲咁可愛既生物

唔煩到人 鬼理你咩
貓又唔識吠

wtf全部都係呢啲故仔
笑死

屋企人驚貓可以點解決？
佢一見到貓就會成個人變咗殭屍咁硬直咗

唔好養

派乜野膠 屋企人重要d定養貓重要d

話先斬後奏果d仲自私，曾經有個朋友就係咁，佢屋企人真係dum撚左隻貓

咁講，其實九成人只係想擁有隻貓，同細路仔係擁有件玩具無乜分別

唔撚係掛

我先斬後奏 不過你要夠獨立同有話事權。
經濟能力同時間係基本啦

汁你老母

屋企人反對 一定系先斬後奏
我隻貓都係樓下汁返黎
我媽收工見到隻貓 反而好鐘意

老母本身勁唔鐘意貓，話污糟又臭
之後我無啦啦拎咗隻貓翻去
依家日日幫佢梳毛整野食都係老母做
日日用bb聲同佢傾計

系你老母

好得意啊！！！

呀媽本身對貓無咩反感
但係潔癖話d 貓毛會痴到周圍都係
可以點解決

想養好耐 明明應承父母會自己照顧返隻貓
但老豆老母就永遠話自己都養唔掂養咩貓
又話貓屎好臭又盛

我由細到大都養狗，對貓冇咩好感，幾年前有隻貓比人掉左出街我拎左返黎養，越養越鍾意貓

先斬後奏

Lm

以為自己開post
認真考慮緊養貓

系你老母 汁你老母
係呀 執呀
柒頭 字都未撚識打

我媽成日話貓會抓爛梳化 可以點解釋

記得養就要好好照顧佢一生 當佢家人一樣

好有型啊

我細個嗰陣（7，8歲左右）猛咁問我媽話我想養貓，佢話等你大個啲 12 歲先啦。等到 12 歲個年再問，佢話有咁嘅事咩 ，好堅決咁話唔比我養，話我太細個，再大啲先 。家下都就廿歲，我已經放棄左呢個念頭。呢世唔會同任何寵物有緣 。

老公冇養過貓khp, 我就養咗好多年
開頭佢話佢咩都唔會理，如果抓梳化就我要搞掂佢
而家起身放工第一時間都係走埋d貓度
晚晚攬住佢地，又成日幫佢地抹眼屎

屋企有人食煙係咪唔好養

我都懷疑啲貓識分莊閒
一嚟到就識日日痴住我老公要上佢大脾瞓
我呢啲擺明拎佢返嚟嘅就剩係負責剷屎

無勸
但日講夜講 講左一年
最後我媽帶左主子返黎

前前後後花左一年半時間去念屋企人肯養貓
佢地鐘意貓但唔想養怕麻煩
用左好多招數
話朋友多左隻貓唔要/去旅行暫住
down個有貓叫手機app扮帶左隻貓翻屋企
經常分享貓貓得意相同睇貓貓片
最後係屋企人帶左我去睇貓帶翻屋企

扮執到隻貓

我當年就係趁佢地去旅行 整好曬啲窗網 糧 砂 盤
然後扮到好趕急咁話係屋企附近執到隻貓
逼於無奈 暫時收養住先

朋友個啊媽一開始又話一養就殺左隻貓
點知養左之後錫隻貓多過佢
朋友食野個時，啊媽都屌佢做咩唔俾貓食
朋友同我講而家屋企地位最低就係佢

失敗例子邊有人夠膽係度講
先斬後奏我真係唔支持 你屋企人一狠心既話真係只會害左隻貓

屋企人都鍾意貓，但佢地成日去旅行就冇打算養，不過阿媽應承話如果我執到就比養，然後個技能等左成年都未發動到

我老豆一開始唔比既
跟住我就直接抱左佢番黎
一開始叫我自己搞點佢
點知有日聽到我老豆同隻貓傾計
就知道佢地已經接受左佢

我諗一百個香港家庭有九十九個係未養貓之前都係會嘈到拆天，搬十萬種理由出黎阻止你，又話污糟呀要照顧好麻煩呀呢樣果樣。

我要多謝我家姐當初力排眾議養左第一隻貓（白色），而係四年之後我決定養多一隻陪佢，毫無疑問啦屋企人又係不停咁嘈黎嘈去，話養唔掂呀，總之講左一大堆理由，結果呢，我家姐移左民，我係屋企只係過客，佢地先係一對仔女

以下係肥海蔘一條。

個個都話先斬後奏
然後見到有人share隻貓比老豆老母掉出貓既新聞, 就一齊屌老母

個情況同我差唔多 焗住早啲自己岀黎住

趁去旅行呢招好喎

先斬後奏都要睇屋企人本身對動物係咩態度，有啲只係怕煩但本身唔討厭嘅正常都會被佢地溶化，話哂最難養嘅你，佢都可以養大 有啲本身真係好憎動物嘅就唔好硬上，真係會襯你唔係屋企趕佢地走啊。
平時留意下屋企人對動物咩睇法，好似睇電視果陣，播啲有貓貓狗狗嘅節目，睇下佢地會唔會無意講啲正面嘅野，好似：好得意啊，好搞笑呢啲說話。

我成日俾啲貓片佢地睇都笑得好開心話好得意
一試下講不如養隻就即刻say no話怕麻煩

約法三章由你打理
但同時要比佢地知, 貓係百厭好奇既生物, 仲特別鍾意推嘢落街

頂我都係

我啲貓唔會抓爛梳化 不過都有少少花花地 佢地有時跑黎跑去整花

我仲未夠21歲領養唔到
我阿媽又成日話領養完返嚟淨係得佢會照顧隻貓
所以唔肯幫我領養